四大方略令港元跪低

要改革，必先了解流血衝突硬碰硬為下策，罷工罷市罷學為中策，不出一兵一卒而屈服對手為上策。

如今，我想獻上上策之四大方略。

一。

把手上資產分批換美金，我比個做法提議大家，當全香港同步做就會成功。例如: 1個月內把手上30%資金換美金，2個月換50%，3個月換80%。這樣一來可以分散風險，二來進可攻退可守。

換完你以為能堪動經濟，其實不能，因為大家得物無所用。

二。

要令港元跪低，你必須考慮新換來的美金放那裏。呢個其實冇太大所謂，建議如下: 信銀行體系者，放落銀行做美元定期; 信自己屋企安全者，放屋企; 走資派，請看本人另一post有關如何走資。

好多人話要換美金放床下底，我話你聽冇用。只要港元一日仲係流通貨幣，你放幾多美元係床下底都冇用。因此必須下一步。

三。

架空港元。由小店起步，開始收美金作為除港元交易外的第二貨幣。出街食返同 friend 找數開始用美金。一開頭會困難，只因萬事起頭難。因此我們要聯絡6月9有份罷工有心的商店 （不下15間），從今天開始所有商品標美元價格。

四。

支持良心商店。有心幫香港者，以後買野應首先考慮購買良心商店的貨品，從而吸引更多商店標美元，周宜復始，只看實際獲利的商店，不會考慮政治的，它們只會審時度勢，邊度有錢搵就會去邊度。只要我地讓香港商店明白，你收美金就會搵到錢，佢地就會收美金。

總結:

此四略之本皆因在文明社會中，單靠中策罷工和下策勇武鬥狠的弊端太多，不得民心也不見其效。必須出上策，以求上保河山，下得民心。

on9

諗下個實行性

冇一步不可行

行左第一步已經大把國際金融大鱷準備做野

師兄太天真，香港同中央仲有任志剛而個神人⋯⋯

曲線撐同美紙脫鈎同人仔掛鈎

利申：只係覺得樓主四種方法實行唔到，同任絕對同大鱷五五波，跪唔跪真係好難估到

策劃罷工的商店已由今早15間急升至超過80間，推動呢批真良心企業如果真係開始收美金絕對不是難事。

支持大家開始構想

其實批評好容易，有建設好難。樓上大家不妨一點批評，認真討論一下點幫香港

你說服到誠哥一個就ok

第一步係沽港元，係要減低港元市面流通量。樓價完全唔關事，樓係不動產，唔會影響 flow of currency

其實無，除非真係戰爭狀態，亂得好厲利，業主太驚無人敢買樓先可能樓跌，如果唔係樓價都只升不跌

天真嬌

On9 用人仔都唔用美金啦

百佳同watson收美金only有帶頭作用

神人？

樓價就如人生高峰一樣 無人想從高位跌落

人性

金管局轉咗陳德霖揸旗10年啦

師兄，金融界係人都知中央軍師係任志剛啦⋯⋯

香港90年化冇爆係靠佢同一部當時政府成立嘅特別小組。如果冇佢你冇今日

任痔肛都有打手